發咗個好撚恐怖嘅夢

話說就咁嘅，今日落大雨，氣溫啱啱好，我就順勢回籠瞓咗個懶覺。點知發咗個惡夢，詳情如下：

係個夢入面，我由我張碌架床度起身，心情唔錯。（果刻以為自己真係醒咗）行咗去窗度望一望，諗住睇吓個風景，點知嚇一跳，發現係不足10米以外突然間多咗個大廈，入面住嘅人可以好清楚見到我，我都可以好清楚見到佢個樣。

諗住去問下老豆發生咩事，結果行咗兩步覺得唔對路，仆街個地板斜嘅，之後我又望倆望，先發現幢大樓處於一個要就嚟霖又未霖嘅階段咁。當堂嚇到屎都就嚟標出嚟。我屋企係二十幾樓，佢如果跌落去其他層，我就唔知不過我哋成家一定粉身碎骨。於是我就急急腳走去問我老竇發生咩事，點知佢又好冷靜喎，個表情就好似天跌落嚟當被冚咁，話冇事，斜少少姐，你細心留意吓係你間房斜啫，客廳嘅地板一樣咁平嘅。
見到佢咁老定咁，我又冷靜左落嚟，細心睇一睇，嘩佢個仆街，就真係得我一間房係斜。咁之後就冇理到啦，好似我間房斜係一件正常嘅事咁。

之後戲肉就嚟啦。

突然間喺大門走廊度發出一場好大嘅討論聲，（係屋企出面走廊），有幾隻軍裝狗喺度大聲講今晚12點，我哋要清左果班台灣目擊者,果剎那唔知點解我好肯定佢講緊嘅就係我。

我就係驚個瀨晒尿啦即刻同屋企人商量要走，之後得我家姐一個信我，老母去咗返工，老豆隔離唔講嘢，不過佢後尾都默認左比我走，陪我哋一齊執野，我主張係成家一齊走，因為如果佢上嚟真係殺人嘅話，佢點都會斬草除根，我屋企人留喺度一定都唔會安全之後得我家姐決定同我一齊走，老竇決定咗留低，之後我哋就開始急急腳執嘢，我好記得我帶咗啲咩我唔知點解覺得一定要帶遮，我好記得我當時嘅衣着係一件卡其色絨質長帽衫，外面著住一件綠色長袖衫，本身諗住着襪，但係因為要趕時間走就冇着到，着左一對類似老竇返工嗰陣時嘅啡色皮鞋👞，頭髮扎起左一個小丸子咁係個腦後面，（呢個時候應該要醒，因為我根本冇咁長頭髮，整返之後覺得夢入面嘅頭髮髮量真係多到我超羨慕）

以前我懶得理呢d post 自從報夢巴之後就會睇一睇

報夢巴

之後等到我哋差唔多執好晒野，已經夜晚八點幾，但係當我哋諗住出去嘅時候，突然間走廊非常嘈，我哋就呢匿係防盜門後面，三個一齊偷偷地望出去，主要都係我一個人睇因為貓眼好細。

我哋呢度可以直接見到lift 口，見到有幾個軍裝企喺lift口度擺咗張枱上面有兩張相，咁我就見唔到相上面係邊個，佢哋勁大聲同你講嘢好似根本特登就係俾我哋知道佢上嚟係要做咩咁。

總共兩男一女全部拎住剔骨刀同西瓜刀，果時我喺個心裏面就大嗌，果然你班仆街諗住喺度fake鳩我哋，根本就唔係12點嚟，如果我哋真係遲咗執嘢，仲唔即刻仆街死。

之後嗰兩個男嘅就喺度講話去做任務先，揸住把刀過度去咗對面嘅單位，之後突然間佢哋去嗰個單位嘅位置，發出一陣好淒厲嘅喊聲，係一把女人嘅聲音之後又有男人嘅聲音響起，我一路睇一路驚睇到呆撚咗，本身諗住趁啲狗分散左嘅時候即刻衝出去防火梯果度走

係夢入面就衝過去同佢地打過啦

突然間見到一個滿頭都係血嘅女人從嗰個單位嘅位置沖咗出嚟其中一個男嘅喺後面拎住把刀追住斬佢，佢個樣好恨，但係佢手無寸鐵啦諗住一夜撲埋去個女狗度，（嗰兩個男狗都去咗單位到，個女就喺張枱前面望住嗰兩張相,個女就應該係嗰高級D嘅，因為嗰兩個男嘅去單位之前，佢叫佢哋快去快回，同埋本身應該淨係得一個男嘅去嘅啫，但係另外一個男仔就話我覺得好悶呀，我都一齊去玩下先，之後佢批准左佢哋先去）但係都冇用佢根本傷害唔到個女狗，個女狗一野踢埋去佢個腹部嗰度，之後佢成個人好似蝦米咁弓著個身攤咗喺地板度冇再郁，個男狗就將佢從地板拖返去佢個單位度

個女狗就同佢講話唔好玩咁耐啊，快脆啲搞掂仲有另外一個單位，我好撚肯定嗰個單位就係講緊我，驚到震晒手心都出晒汗，突然間枱底下面有個女狗行出嚟另外一個女嘅原來佢埋伏左喺枱底入面好撚耐，好彩冇突然間衝出去如果唔係一定死。

我有幾次喺度諗其實佢係咪已經發現咗我哋，因為每當我想望佢個樣嘅時候佢就會擰返轉頭同埋好似特登俾咗好多機會調走咗啲狗咁，爬出嚟咗個女狗就喺度話佢覺得好悶都好想一齊去玩，然後喺枱隔離嗰個女狗就話，你去囉，等到所有狗都去咗嗰個單位我再睇多次確定真係剩低一個女狗嘅時候，準備衝出去，手上都拎住屋企把餐刀，不過唔係為咗冧條女狗而係諗住睇吓可以點樣拖延一下佢，（原諒我發夢都淆底，個夢超真實完全諗唔到其他嘢）

我腳下嘅鞋唔知幾時換咗襪，因為我覺得襪嘅話，冇咁容易發出聲音可能會走得比較順利D

終於當我打開咗個房門，準備出去嘅時候嗰個女狗就掉轉咗個頭望住我，只可以講個樣極似馬蹄露，佢一野飛咗把剔骨刀落我度，好彩！佢個準頭唔好，把刀淨係飛咗落我隻腳度，當堂流晒血，但我冇咩感覺，只係用手大力拔起把刀，擺喺手度覺得好似安全啲，但掹起個下堅係好撚痛，成隻襪全部都係血，浸到濕晒，佢仲學馬蹄露咁笑住同我講，一早知你喺度望緊啦，你知唔知陳sir真係好鍾意你，特登叫人將你留俾佢。唔知點解係個夢入面我知道咗個陳sir肯定就係其中一個入去嗰個單位嘅男狗。

之後我已經嚇到了屎尿都標晒出嚟咁，完全冇心機聽佢哋講嘢，亦都冇諗到我屋企道門其實開，咗我家姐同老竇仲喺入面，淨係一心掛住跑，我完全冇回頭一路跑向我印象中防火樓梯個位置，之後先發現開極都開唔到道門，我係咁好用力去拍去拉，都門口開咗但係後面居然變咗垃圾房。

我完全唔夠膽回頭望，因為我知道佢哋肯定喺後面，終於有一次打開個門嘅時候變返做後樓梯，突然間覺得腦後面一陣風吹過，一陣強烈嘅危機感向我襲來。

當我正要邁向過後樓梯準備逃亡嘅時候我就醒咗。

而最恐怖嘅位係，我同時喺嗰一刻發現原來我發個呢個夢嘅前提。

呢個夢係有一個再前面嘅夢，係一個連續夢。

係喺香港發生劇變嘅時候，我忍唔住選擇咗逃避同我個friend決定走去台灣都到避一避，我哋租咗嗰間酒店離台北市政府好近，而去旅行散心嘅時候突然間聽到街上面有一對著住便服嘅男人喺度講廣東話，話咩要搞掂班嚟咗台灣嘅示威者，之後又話咩要俾個強烈嘅教訓佢地，乜嘢911咁就最好。

聽到嗰陣時心中都有不安秒嘅感覺，但係冇乜嘢點理同埋都唔夠膽去理，結果有一朝，我同個friend喺度望酒店外面嘅風景嘅時候，一片火光突然間亮起，台北市中心成為左一片火海，而隔離嘅甲級寫字樓都冒曬煙真係好似911咁。我又係睇到呆撚晒，但係乜嘢都唔夠膽講，忍住不安返咗香港。

係果一剎那我淨係記得呢啲片段。

原諒我發夢嗰陣時太淆底，我而家極度懷疑呢個夢嘅前面同後面可能都仲有嘢但係我而家嘅記唔起，如果記起又得閒嘅話再講。

個post就去到呢度，多謝大家耐心嘅閱讀，記得不推文

題外話，醒咗之後流晒冷汗，手都震緊。飲咗罐可樂冷靜下，但手都仲震緊。直到飲哂罐可樂之後先冷靜咗果人。果夢太真實，我係用語音輸入，因為想盡快記落嚟，點知一路講嘅時候，我把聲係到震，我嘅感覺係好似有人係我後面，我係變咗講緊人哋果故事咁。真人真事，直至我講完果故事先好番。唔係想話D咩，只係覺得有可能俾人斬呢個故事係上一手嘅回憶都唔定。

PS無陰陽眼，但夢見過過身嘅朋友，果個又係另一個故事

唔係

間屋